(點解冇人講) 摑侵侵一巴 北韓致函美國拒絕削減核彈頭

美國總統特朗普叫停國務卿蓬佩奧（Mike Pompeo）本周訪問北韓的計劃，有指起因是收到平壤的「挑釁信」，信件內容並未曝光，不過南韓傳媒就指或許是北韓拒絕美方提出削減核彈頭的要求，更可能是領導人金正恩親自撰寫。
南韓電視台Channel A引述消息指，美國要求北韓將60%至70%核彈頭轉交美國或第三方，美國駐南韓大使哈里斯（Harry Harris）本月中亦曾轉達特朗普要求平壤在核彈頭問題採取「先行」措施的信函，然而北韓或許不清楚美方會以甚麼條件作交換，故回信拒絕美方的要求。
報道並指，北韓交給美方的信函可能出自金正恩之手，而非此前報道是來自北韓勞動黨中央委員會副委員長金英哲。
另外，南韓國家情報院院長徐薰昨出席國會情報委員會時承認，無核化的首個目標是清除北韓60%核彈頭，最終目標是完全消除平壤的核彈頭。不過在野黨就批評指：「就算最終目標是100%廢除朝核，但如果規定無核化首個目標是60%，可能向北韓發出了錯誤信息。」
徐薰又提及蓬佩奧取消訪問北韓一事，「因為北韓要求先簽署終戰宣言，而美國要求先無核化，彼此立場衝突，所以美方判斷應取消訪問北韓。」

雞同鴨講

侵侵專登停晒手，好似話想入支那數教梭北韓玩野